# Etické problémy

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Nepodporujte tuto společnost, která je neplatná etiky"

"Vaše společnost není důvěryhodná. Tvrdíte, že vymáháte DMCA, ale za to, že jste tak neučinili, vedete řadu soudních sporů."

"Cenzurují pouze ty, kdo zpochybňují jejich etiku."

"Myslím, že pravda je nepohodlná a lépe skrytá před veřejností."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Klikni na mě

## CloudFlare spamuje lidi
</summary>


Cloudflare zasílá nevyžádané e-maily uživatelům, kteří nejsou cloudflare.

- E-maily zasílejte pouze předplatitelům, kteří se přihlásili
- Když uživatel řekne „stop“, přestane posílat e-maily

Je to tak jednoduché. Ale Cloudflare se nestará.
Cloudflare uvedl, že používání jejich služeb může zastavit všechny spamery a útočníky.
Jak můžeme zastavit Cloudflare bez aktivace Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Odebrat recenzi uživatele
</summary>


Cloudflare cenzuruje negativní recenze.
Pokud zveřejníte text proti Cloudflare na Twitteru, máte šanci dostat odpověď od zaměstnance Cloudflare se zprávou „Ne, není to“.
Pokud na jakýkoli web s recenzemi zveřejníte negativní recenzi, pokusí se ji cenzurovat.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Sdílejte soukromé informace uživatele
</summary>


Cloudflare má obrovský problém s obtěžováním.
Cloudflare sdílí osobní informace těch, kteří si stěžují na hostované stránky.
Někdy vás požádají, abyste poskytli své skutečné ID.
Pokud se nechcete nechat obtěžovat, napadat, plísnit nebo zabíjet, raději se držte dál od webů Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Firemní žádosti o charitativní příspěvky
</summary>


CloudFlare žádá o charitativní příspěvky.
Je docela děsivé, že americká korporace by žádala o charitu vedle neziskových organizací, které mají dobré důvody.
Pokud rádi blokujete lidi nebo plýtváte časem jiných lidí, možná si budete chtít objednat nějaké pizzy pro zaměstnance Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Končící weby
</summary>


Co uděláte, když váš web náhle spadne?
Existují zprávy, že Cloudflare tiše odstraňuje konfiguraci uživatele nebo zastavuje službu bez jakéhokoli varování.
Doporučujeme vám najít lepšího poskytovatele.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Diskriminace dodavatele prohlížeče
</summary>


CloudFlare poskytuje preferenční zacházení těm, kteří používají Firefox, zatímco poskytuje nepřátelské zacházení uživatelům jiných než Tor-Browser přes Tor.
Uživatelé nepřátel, kteří oprávněně odmítají vykonávat nesvobodný javascript, dostávají také nepřátelské zacházení.
Tato nerovnost přístupu představuje zneužití síťové neutrality a zneužití moci.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Vlevo: Tor Browser, Vpravo: Chrome. Stejná IP adresa.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Vlevo: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Vpravo: Chrome Javascript povolen, cookie zakázáno

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (vedlejší prohlížeč) bez Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Prohlížeč*** | ***Přístup k léčbě*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript povolen) | přístup povolen |
| Firefox (Javascript povolen) | přístup degradován |
| Chromium (Javascript povolen) | přístup degradován |
| Chromium or Firefox (Javascript deaktivován) | přístup odepřen |
| Chromium or Firefox (Cookie deaktivován) | přístup odepřen |
| QuteBrowser | přístup odepřen |
| lynx | přístup odepřen |
| w3m | přístup odepřen |
| wget | přístup odepřen |


Proč nepoužívat tlačítko Zvuk k řešení snadné výzvy?

Ano, existuje zvukové tlačítko, ale vždy nefunguje přes Tor.
Tuto zprávu obdržíte, když na ni kliknete:

```
Zkuste to později znovu
Váš počítač nebo síť může odesílat automatizované dotazy.
Z důvodu ochrany našich uživatelů nemůžeme nyní váš požadavek zpracovat.
Další informace naleznete na naší stránce nápovědy
```

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Potlačení voličů
</summary>


Voliči ve státech USA se zaregistrují, aby mohli nakonec hlasovat prostřednictvím webových stránek státního tajemníka ve státě jejich bydliště.
Republikánem kontrolované kanceláře státního tajemníka se účastní potlačení voličů prostřednictvím proxy serveru státního tajemníka prostřednictvím služby Cloudflare.
Cloudflare je nepřátelské zacházení s uživateli Tor, jeho pozice MITM jako centralizovaného globálního bodu dohledu a jeho celkově škodlivá role vede k tomu, že se potenciální voliči zdráhají registrovat.
Zejména liberálové mají tendenci přijímat soukromí.
Formuláře pro registraci voličů shromažďují citlivé informace o politickém sklonu voliče, osobní fyzické adrese, rodném čísle a datu narození.
Většina států veřejně zpřístupňuje pouze podmnožinu těchto informací, ale Cloudflare vidí všechny tyto informace, když se někdo zaregistruje k hlasování.

Všimněte si, že registrace v papírové podobě neobchází Cloudflare, protože sekretářka státních zaměstnanců pracujících se zadáváním údajů bude pravděpodobně k zadávání údajů používat web Cloudflare.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org je slavný web, který shromažďuje hlasy a přijímá opatření.
“lidé kdekoli začínají kampaně, mobilizují příznivce a spolupracují s osobami s rozhodovací pravomocí na vytváření řešení.”
Mnoho lidí bohužel nemůže změnit change.org kvůli agresivnímu filtru Cloudflare.
Je jim blokováno, aby podepsali petici, čímž je vylučují z demokratického procesu.
Problém lze odstranit pomocí jiné platformy bez cloudu, jako je OpenPetition.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Aténský projekt“ Cloudflare nabízí státní a místní volební webové stránky bezplatnou ochranu na podnikové úrovni.
Řekli, že „jejich voliči mají přístup k informacím o volbách a registraci voličů“, ale to je lež, protože mnoho lidí prostě nemůže procházet stránky vůbec.

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Ignorování předvoleb uživatele
</summary>


Pokud se něco odhlásíte, očekáváte, že vám o tom nebude zaslán žádný e-mail.
Cloudflare ignoruje preference uživatele a sdílí data s korporacemi třetích stran bez souhlasu zákazníka.
Pokud používáte jejich bezplatný tarif, někdy vám pošlou e-mail s žádostí o zakoupení měsíčního předplatného.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Lhát o smazání dat uživatele
</summary>


Podle blogu tohoto zákazníka bývalého cloudflare Cloudflare lže o mazání účtů.
V dnešní době mnoho společností uchovává vaše data poté, co jste zrušili nebo odstranili svůj účet.
Většina dobrých společností se o tom zmiňuje ve svých zásadách ochrany osobních údajů.
Cloudflare? Ne.

```
2019-08-05 CloudFlare mi poslal potvrzení, že odstranili můj účet.
2019-10-02 Obdržel jsem e-mail od CloudFlare „protože jsem zákazník“
```

Cloudflare nevěděl o slově „odebrat“.
Pokud je skutečně odstraněn, proč tento bývalý zákazník dostal e-mail?
Zmínil také, že zásady ochrany osobních údajů Cloudflare se o tom nezmiňují.

```
Jejich nové zásady ochrany osobních údajů nezmiňují uchovávání údajů po dobu jednoho roku.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Jak můžete věřit Cloudflare, pokud jejich zásady ochrany osobních údajů LŽOU?

- [Od zrušení účtu Cloudflare uplynul více než rok](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>Klikni na mě

## Uchovávejte své osobní údaje
</summary>


Odstranění účtu Cloudflare je těžké.

```
Odešlete tiket podpory pomocí kategorie „Účet“,
a požádat o vymazání účtu v těle zprávy.
Před podáním žádosti o vymazání nesmíte mít ke svému účtu připojeny žádné domény ani kreditní karty.
```

Tento potvrzovací e-mail obdržíte.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Začali jsme zpracovávat vaši žádost o odstranění“, ale „Vaše osobní údaje budeme nadále uchovávat“.

Můžete tomu „věřit“?


- Jak zrušit svůj účet Cloudflare

1. Přihlaste se na svůj hlavní panel Cloudflare.
2. Odstraňte všechny zóny (domény) z hlavního panelu.
3. Klikněte na odkaz podpory.
4. Odeslat nový lístek. Řekněte jim, že chcete zrušit svůj účet.
5. Počkejte několik dní.
6. Zaměstnanci Cloudflare vás požádají o potvrzení a důvod, proč jste se rozhodli Cloudflare opustit.
7. Znovu pošlete odpověď.
8. Počkejte několik dní.
9. Zobrazí se zpráva: Váš účet jsme úspěšně smazali


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Jiná informace

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Pokračujte na další stránku:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](cs.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
